# README #

vendetta-microframework readme


### Особенности фреймворка ###

* MVC - структура
* Dependency Injection ( + DI контейнер )
* Работа с БД при помощи Active Record
* Расширяемый кастомный шаблонизатор поддерживающий пользовательские обработчики шаблонов
* Роутинг с поддержкой передачи аргументов в контроллер и поддержкой регулярных выражений
* Поддержка Middleware (промежуточные обработчики запроса)


### Начальная инициализация ###

* Начальная инициализация заключается в наполнении БД уже подготовленными во фреймворке таблицами. Наполнение включает в себя таблицы пользователей, ролей пользователей и статей (контента). По умолчанию после первого наполнения БД опция отвечающая за автоматическое наполнения отключается (опция SEED в файле config.php). Перед запуском приложения необходимо внести соответствующие настройки для подключения к БД в файле config.php.
* Кроме того ОЧЕНЬ ВАЖНО настроить свой веб-сервер (Apache или nginx) таким образом, чтобы он перенаправлял все входящие запросы в файл index.php в корне директории с фреймворком.
* Пользователю, из под которого запускается веб-сервер должны быть даны права на запись в папку с вашим-приложением, где располагается фреймворк. (Права на запись нужны для создания временных скомпилированных шаблонов. Временный шаблон создается/обновляется после запуска каждого отдельного компилятора шаблонов(renderer) )




### Структура фреймворка ###


1. autoloader.php - автозагрузчик классов фреймворка


2. index.php - файл, с которого начинает выполнение web-приложение. В нем инициализируются роуты, поддерживающие синтаксис регулярных выражений и плэйсхолдеры для переменных (например в выражении '/anna/admin/users/edit/{id}' id будет интерпретироваться как переменная, и будет передана в соответсвующий контроллер (в случае нескольких переменных, они передаются в шаблон в порядке очереди, как в роуте)


3. framework - директория фреймворка:
	1. framework/core - ядро фреймворка
	2. framework/renderers - базовые обработчики шаблонов
	
	
	
		
4. app - директория предназначения для кода самого приложения:
	1. app/views - шаблоны. Поддерживают нативный php синтаксис, конструкцию `@include` для подключения других файлов-шаблонов, а так же конструкции {{super}}...{{super}}, {{admin}}...{{admin}}, {{visitor}}...{{visitor}}
	2. app/middleware - посредники - промежуточные обработчики запроса, запускающиеся перед передачей управления в контроллер. По умолчанию присутствуют обработчики аутентификации и авторизации пользователя.
	3. app/models - модели (ActiveRecord) представляющие отдельные таблицы базы данных каждая модель должна иметь обязательное поле $table определяющее таблицу БД для данной модели. По умолчанию присутствуют модели для таблиц Users(Пользователи) и Roles(роли).
	4. app/services - пользовательские сервис-классы, реализующие строго определенную бизнес-логику. По умолчанию присутствуют сервисы аутентификации и авторизации пользователя.
	5. app/renderers - пользовательские обработчики шаблонов. По умолчанию присутствует обработчик шаблонов позволяющий использовать в шаблонах конструкции {{super}}...{{super}}, {{admin}}...{{admin}}, {{visitor}}...{{visitor}} обозначающие в шаблоне области видимости для ролей super, admin и visitor области предназначеные для ролей с привелегиями выше роли текущего пользователя будут удалены из шаблона
	6. app/application.php - класс предназначеный для регистрации в окружении любых пользовательских контроллеров, сервисов, посредников и обработчиков шаблонов
	7. app/config.php - класс, хранящий конфигурацию подключения к базе данных
	
	
	
	
5. Системные объекты присутствующие в окружении:
	1. request (класс Core\Request) - класс для работы с HTTP-запросом
	2. response (класс Core\Response) - класс для работы с HTTP-ответом
	3. session (класс Core\Session) - класс для непосредственной работы с сессиями (при возможности целeсообразнее использовать классы Request и Response)
	4. cookie (класс Core\Cookie) - класс для непосредственной работы с куки (при возможности целeсообразнее использовать классы Request и Response)
	5. router (класс Core\Router) - объект используется только в ядре фреймворка для изначальной обработки запроса.
	6. composer (класс Core\ViewComposer) - класс для работы с шаблонами и для их отображения
	
	
	

6. P.S. Application - абстрактный класс, который реализует доступ к окружению Environment Все наследники класса Application могут использовать метод env() для получения окружения. Все классы приложения (кроме DB) наследуют класс Application для того чтобы использовать окружение И зарегестрированные в нем классы